(少少甜 卜卜脆)在外國第一年 遇上我的初戀

第一次出文 請各位巴打屌細力啲
可能有錯字 請多包涵

每當聽到梁靜茹的《情歌》，總會想起我們的異地戀。

「長鏡頭 越拉越遠 越來越遠 事隔好幾年
我們在懷念的演唱會 禮貌地吻別」

大學畢業後回流，在港過著一般打工仔的生活，每個月只有一萬六千多的人工，朝八晚十二，沒有靈魂的生活，只好在週末的pek k、落bar猜拳、落club發洩。對於生活現況和工作環境，敢怒不敢言，只能靠酒精安撫自己不滿的情緒。但酒精過後，相信你和我一樣，往往會回想起舊時快樂的日子。而我，總會想起大學時和初戀無休無累，笑著過每一天的日子。

中學時的我，在男子名校，對於戀愛有一種美好的幻想。儘管別人說男校的男生是很受歡迎，耐何內斂害羞的我，與女生交談好比登上珠穆朗瑪峰一樣，是遙不可及的事。作為第一屆DSE的白老鼠，對自己在香港升學已經沒有遐想。校內比上不足，比下有餘，DSE的分數亦告訴了我只能在外國升學。亦慶幸家裏的財政狀況容許我在外國進學。在同學的推動下，我踏出了在英國升讀大學的這一步。

DSE的分數使我直接入讀year1，不用入讀銜接課程，不用白費一年多的時間重讀中學那些悶蛋的內容。亦因此，在這裏碰上了年的初戀。

英國的大學不像香港的大學，分開了不同的hall和有不同的hall culture。這裏的大學是會保證絕大部份的新生能夠在第一年的大學生活中能夠入住hall。而分配不同的宿舍是基於你的personal statement和preference分配的。目的是好讓你找到志同道合的朋友。

當然我的personal statement亦會吹虛自己，說自己喜愛交新朋友，但作為一直在男校的我，當然是比較慢熱吧。來到英國大學的第一天，已經感受到英國這些討厭的天氣。已經18歲的我，獨自一人在人生路不熟的情況下，轉了幾程火車和長途巴士，總於來到大學宿舍。

我分配到的宿舍，有9個en suite的獨立房間和一個共用的廚房。這9個人裏，有5個是英國人，一個東歐的美女，一個俄羅斯男子，還有我，和我的初戀。

到步的第一天，我才發現我是最後一名入住的人。而她是我第一個在大學對上眼的人。她是來自新加坡的華人，和你們在舊時的高登和現在的連登看到的馬拉妹和坡妹不同，她沒有驕人的身材和索爆的面孔，她僅僅有一米六的身高，比ipad大少少的身材。但她的樣貌，讓人有一種很想愛惜她的感覺，她甜美的笑容，臉上小小的酒窩，有一種可遠觀而不可褻玩焉的感覺。她的樣貌並不俗氣，或許是高登連登仔所稱的仙氣吧，她的氣質真的是由外到內再到外，就像仙女下凡般來的我的人生，相信這就是love at first sight吧。

繼續！

第一次的對上眼，還瀝瀝在目。

抵步後，身上還是有一種飛機上的氣味，不竟在機上過了整整十二小時。梳洗過後，時間還早，跟新朋友打招呼是常識吧。不論他們為人如何，在往後的九個月，大家於同一屋簷下，打好關係對於大家往後的日子始終是好的。聽到大伙兒在廚房裏交談，你一言我一語，他們喝著清涼的1664和吃著大大筒的pringles，氣氛輕鬆。當我踏進去時，少不了自我介紹吧。說著我來自香港後，我便馬上和廚房內的唯一亞洲女生對上了眼。之後我倆便開始交談開來。

得知她來自新加坡後，我會心微笑，因為我知道我們將會有很多的共同話題。

你們可能說為何來到外國生活買要和自己的ethnic group做朋友。相信你們會和外國人一樣會瞧不起像我這些fresh off the boat。但在我的處境下，人生路不熟，找一個和自己有相同成長環境的朋友，找個伴，相信能夠更快融入新生活吧。

話說回來，我和這女生先以英文交談，當然又是循例的自我介紹和說說自己的degree和為何要來這裏讀書吧。

「你會說廣東話嗎？」我突然以自己有限的煲東瓜說道。

「我的華語識小小啦。」她以可愛的廣東話口音回答。

「咁就好啦！」我以廣東話說。「我敵煲東瓜得爛得不鱔。」我再以有限的普通話說道。

她報以一個溫暖的微笑。不知道是禮貌上回報這個笑容，還是真心取笑我的普通話，但在溫暖的陽光下，配以這個笑容，真的讓我的心暖了起來，一種甜在心的感覺。就是這個笑容，和她溫柔、大方得體的語氣，讓我知道這就是我心中的女神，我憧憬的理想交往對象。

Live左

好有共嗚

幾好睇

我們這個大單位是一條長走廊，大門需要拍卡才能進，就像香港的私樓。大門右邊就是共用的廚房，而所有房間位於走廊的兩邊，同樣我們的房間需要自己的學生卡或用鎖匙才能開啟。雖然在香港我亦有自己的房間，但擁有自己的洗手間還是第一次。房間四正，學生需要的東西都有。我的房間位於走廊右邊的第三間房，屬走廊的中間。而她的房間正好對著我的房間。

第一天除了認識flatmate外亦沒有甚麼特別，下午的時候與香港已認識，同樣在這所大學升學的朋友往市中心買了些日用品後便回了房間倒頭大睡，jetlag令我起來吃晚餐的動力都沒有，只好睡到日出才作打算。

由昨天下午六時睡到今天早上六時，整整12小時，一才杯水也沒喝過。九月尾英國的清晨，大陽還在睡，而且有幾浸涼風，我梳洗過後穿起外套，便往廚房煮一碗我從香港帶來的出前一丁來迎接這一天。開門後我嚇了一嚇，想不到這個時候會有人在廚房。我看到的這個人就是她。她的髮型和我昨天看到一樣，並沒有因睡了一晚而變得凌亂，她上身穿了一件淺粉紅色的睡衣，外邊穿上白色的外套。這套衣服在她身上沒有一絲違和感，還散發出陣陣的少女味。她也好像有點驚訝，然後便以友善的笑容對我以普通話說早安，我亦以惺忪的笑了一笑對她說早晨。

她一邊以普通話問：「你也是有jetlag吧?」一邊不知道在她自己的水杯內弄些甚麼。

我說：「對啊。你也是前幾天才來到吧？」

她回答：「不是啊，我來了已經來好幾天，雖然我習慣早睡早起，但是也弄不好時差。」

我口裏嗯了一聲便不知道說些甚麼了，氣氛頓時有點尷尬。於是我便往我的廚櫃裏內拿出一包麻油味出前一丁，往電子爐去。

我看她沖了一杯熱朱古力，她就突然開口問我接下來這幾天有甚麼打算。因為大學在正式開學前會有一個freshers week，有著形形色色不同學會、school team的展覽，讓我們這些新生參與和了解自己department的特色，所以通常這星期會比較休閒。因為我剛來也沒怎樣看自己的schedule便隨口說了不知道，但不知何來的勇氣，我便隨口問了她要不要一起在大學或市中心一同逛逛，誰知她一口答應了便拿著熱朱古力便回房間，剩下我一人對著開了幾分鐘但還談不上熱的煲。我心裏有點高興因為對於我這個男校出來的男生，在一些joint school活動會和女生交談，但單獨約女生還是第一次。因為我還是很累，完全忘了問她何時有空⋯⋯

好真實,係未真人真事?

當我煮好我的麵後，已經是十五分鐘後得事，真的多得那電磁爐。之後我便捧著熱呼呼的麵回房間大快朵頤。來到英國第二天便要吃著我打算作為備用食糧的即食麵，往後的日子真的不敢想像。

吃完過後，再次回想剛剛約了的她，現在想起都想不起是哪裏來的勇氣。於是把心一橫，豁出去吧，我便走出自己的房間，在輕輕的敲了她的房間。數秒後我便聽到開鎖的聲音。她從門探出頭來，門只開了一半左右，她仍然穿上剛才在廚房的上衣，現在看到她的下半身穿像熱褲般短的睡褲，露出與她膚色一對白白的雙腿。她個了不高但看起來比例還不錯。雖然開了一半門，但隱約看到她很用心佈置房間，整個色調是淡淡的粉紅色，牆上掛了一些裝飾，有長長的掛燈，有些貼紙等等，很有少女味道。

「你何時有空一起出去？」我以半咸半淡的廣東話夾雜著普通問道。

「今天下午好嗎？」她回答

「待會見吧！」我笑著的回答。

她也報以微笑便說了同樣的說話。

文呢??